<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Crida Premià de Dalt - Escrits a La Pinassa</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/escrits-a-la-pinassa.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2022-11-01T07:25:00+01:00</updated><entry><title>Demanem la rescissió del contracte amb Desokupa i la dimissió de l'alcalde com a màxim responsable</title><link href="/posts/2022/11/01/demanem-la-rescissio-del-contracte-amb-desokupa-i-la-dimissio-de-lalcalde-com-a-maxim-responsable.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-01T07:25:00+01:00</published><updated>2022-11-01T07:25:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2022-11-01:/posts/2022/11/01/demanem-la-rescissio-del-contracte-amb-desokupa-i-la-dimissio-de-lalcalde-com-a-maxim-responsable.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;L’equip de govern contracta DESOKUPA per “assessorar la policia local en el desallotjament d’ocupacions il·legals”.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;L’equip de govern contracta DESOKUPA per “assessorar la policia local en el desallotjament
d’ocupacions il·legals”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;És difícil d’entendre el somriure amb què l’alcalde (Junts), el regidor de seguretat (PSC) i el
d’esports segellaven l’acord amb el responsable de Desokupa, que ha insultat greument per
xarxes els independentistes. Una empresa vinculada amb l’extrema dreta -Vox ha aplaudit el
contracte-, amb membres paramilitars, i feixistes amb esvàstiques tatuades i condemnes per
intent d’homicidi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diu l’alcalde que no els contracta per la seva ideologia sinó per la seva experiència, que segons
26 denúncies de Mossos, són actuacions fora de la llei, pràctiques violentes, extorsió,
suplantació, amenaces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podem permetre aquesta manca d’ètica i de respecte als drets humans i a la dignitat de les
persones perpetrada per partits polítics que es diuen democràtics. Que una institució pública
tracti amb una empresa així fa trontollar els principis democràtics i és un precedent molt perillós
(l’empresari ha dit que és un abans i un després i ara el truquen més ajuntaments).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;És intolerable que Junts i PSC pensin en l’extrema dreta per solucionar problemes i encarreguin
a un cos parapolicial un servei públic. Demostra la incapacitat de gestionar el municipi i de donar
resposta a les necessitats i preocupacions de veïns i veïnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per això demanem la rescissió del contracte, cap relació amb Desokupa, i la dimissió de l’Alcalde
per haver-lo signat.&lt;/p&gt;</content><category term="Escrits a La Pinassa"></category><category term="Okupació"></category></entry></feed>