<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Crida Premià de Dalt - Escrits a La Pinassa</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/escrits-a-la-pinassa.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2023-03-13T12:00:00+01:00</updated><entry><title>Acabem la legislatura amb la “revista la Pinassa” convertida (un cop més) en eina electoral.</title><link href="/posts/2023/03/13/acabem-la-legislatura-amb-la-revista-la-pinassa-convertida-un-cop-mes-en-eina-electoral.html" rel="alternate"></link><published>2023-03-13T12:00:00+01:00</published><updated>2023-03-13T12:00:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2023-03-13:/posts/2023/03/13/acabem-la-legislatura-amb-la-revista-la-pinassa-convertida-un-cop-mes-en-eina-electoral.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Una revista on probablement escoltem una sola versió, on res és negatiu, on tot va bé. Si les dades són bones, es comuniquen, si no ho són, desapareixen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Com ja estem acostumats, la revista que hauria de servir com a una eina de comunicació de l’actualitat del municipi, està essent utilitzada per a vendre l’acció de govern.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encara més, quan es justifica que per la proximitat a les eleccions, es vol incrementar el nombre de pàgines per a fer un “repàs de la legislatura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una revista on probablement escoltem una sola versió, on res és negatiu, on tot va bé. Si les dades són bones, es comuniquen, si no ho són, desapareixen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tot això, aquests darrers mesos, sobrevola Premià de Dalt un fantasma del passat, que vol transformar des de la foscor els nostres boscos en edificis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unes polítiques que el govern ha assumit seves i estem veient com a poc a poc el poble comença a semblar-se més a la gran Barcelona que, com una taca d’oli, estén pràctiques especulatives i preus d'habitatge elevats.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per posar un exemple, està en procés d’aprovació la petició d’un gran propietari per a modificar el pla urbanístic que afecta la seva finca per a passar d’un 70% d'habitatge públic a un 30%, al·legant que de no fer-se no serà viable econòmicament, és a dir, no guanyarien tants diners com estan disposats.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Can Verboom, edificis; a la Cisa, edificis; a Can Nolla, edificis; a Can Costa, edificis; a Torrent Castells, edificis; a Can Botey, edificis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I mentre l’Equip de Govern afavoreix que el municipi s’ompli d’habitatges els joves en marxen perquè no hi poden accedir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segueix-nos a: Twitter: @cridapremiadalt i Instagram: @crida.pdd&lt;/p&gt;</content><category term="Escrits a La Pinassa"></category><category term="Habitatge"></category><category term="Propaganda"></category></entry><entry><title>Mala planificació habitacional: els joves de Premià de Dalt viuen en pobles veïns</title><link href="/posts/2023/01/27/mala-planificacio-habitacional-els-joves-de-premia-de-dalt-viuen-en-pobles-veins.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-27T12:00:00+01:00</published><updated>2023-01-27T12:00:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2023-01-27:/posts/2023/01/27/mala-planificacio-habitacional-els-joves-de-premia-de-dalt-viuen-en-pobles-veins.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;És temps de canviar de govern i tenir una nova legislatura amb una gestió més eficaç i sobretot transparent.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;L'equip de govern de l'Ajuntament de Premià de Dalt ha mostrat falta de responsabilitat, ja que a data 29 de gener encara no ha sigut aprovat el pressupost de 2023 (el qual han tingut un any per preparar).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A més a més, però no és cap novetat, estan ignorant la ciutadania i els altres grups de l'oposició en el procés de presa de decisions.
És temps de canviar de govern i tenir una nova legislatura amb una gestió més eficaç i sobretot transparent.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pel que fa a l'habitatge, per una mala planificació dels darrers 40 anys ens trobem on ens trobem, els nostres joves vivint a pobles veïns.
I com sempre passa en governs de dretes, tots els problemes se solucionen amb creixement (amb el consum energètic i de recursos que això comporta). Abocant a un problema més gran a les properes generacions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En lloc d'iniciar noves urbanitzacions, proposem aprofitar el que ja tenim i optimitzar-lo, com per exemple, revisant i millorant les promocions existents per incorporar-les al parc públic. I per a acabar, no creiem que amb l'excusa de construir habitatge públic ens colin la construcció d'encara més parc privat, deixant sense capacitat a l'administració per a regular els preus mitjançant l'oferta pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tot i això, l'arribada del nou regidor Víctor Pérez, ens aportarà noves idees i ganes per a tancar amb èxit aquesta legislatura i preparar la propera!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segueix-nos a: Twitter: @cridapremiadalt i Instagram: @crida.pdd&lt;/p&gt;</content><category term="Escrits a La Pinassa"></category><category term="Habitatge"></category><category term="Transparència"></category></entry><entry><title>Demanem la rescissió del contracte amb Desokupa i la dimissió de l'alcalde com a màxim responsable</title><link href="/posts/2022/11/01/demanem-la-rescissio-del-contracte-amb-desokupa-i-la-dimissio-de-lalcalde-com-a-maxim-responsable.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-01T07:25:00+01:00</published><updated>2022-11-01T07:25:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2022-11-01:/posts/2022/11/01/demanem-la-rescissio-del-contracte-amb-desokupa-i-la-dimissio-de-lalcalde-com-a-maxim-responsable.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;L’equip de govern contracta DESOKUPA per “assessorar la policia local en el desallotjament d’ocupacions il·legals”.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;L’equip de govern contracta DESOKUPA per “assessorar la policia local en el desallotjament
d’ocupacions il·legals”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;És difícil d’entendre el somriure amb què l’alcalde (Junts), el regidor de seguretat (PSC) i el
d’esports segellaven l’acord amb el responsable de Desokupa, que ha insultat greument per
xarxes els independentistes. Una empresa vinculada amb l’extrema dreta -Vox ha aplaudit el
contracte-, amb membres paramilitars, i feixistes amb esvàstiques tatuades i condemnes per
intent d’homicidi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diu l’alcalde que no els contracta per la seva ideologia sinó per la seva experiència, que segons
26 denúncies de Mossos, són actuacions fora de la llei, pràctiques violentes, extorsió,
suplantació, amenaces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podem permetre aquesta manca d’ètica i de respecte als drets humans i a la dignitat de les
persones perpetrada per partits polítics que es diuen democràtics. Que una institució pública
tracti amb una empresa així fa trontollar els principis democràtics i és un precedent molt perillós
(l’empresari ha dit que és un abans i un després i ara el truquen més ajuntaments).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;És intolerable que Junts i PSC pensin en l’extrema dreta per solucionar problemes i encarreguin
a un cos parapolicial un servei públic. Demostra la incapacitat de gestionar el municipi i de donar
resposta a les necessitats i preocupacions de veïns i veïnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per això demanem la rescissió del contracte, cap relació amb Desokupa, i la dimissió de l’Alcalde
per haver-lo signat.&lt;/p&gt;</content><category term="Escrits a La Pinassa"></category><category term="Okupació"></category></entry></feed>