<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Crida Premià de Dalt - La Crida</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/la-crida.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2022-11-01T07:25:00+01:00</updated><entry><title>Demanem la rescissió del contracte amb Desokupa i la dimissió de l'alcalde com a màxim responsable</title><link href="/posts/2022/11/01/demanem-la-rescissio-del-contracte-amb-desokupa-i-la-dimissio-de-lalcalde-com-a-maxim-responsable.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-01T07:25:00+01:00</published><updated>2022-11-01T07:25:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2022-11-01:/posts/2022/11/01/demanem-la-rescissio-del-contracte-amb-desokupa-i-la-dimissio-de-lalcalde-com-a-maxim-responsable.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;L’equip de govern contracta DESOKUPA per “assessorar la policia local en el desallotjament d’ocupacions il·legals”.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;L’equip de govern contracta DESOKUPA per “assessorar la policia local en el desallotjament
d’ocupacions il·legals”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;És difícil d’entendre el somriure amb què l’alcalde (Junts), el regidor de seguretat (PSC) i el
d’esports segellaven l’acord amb el responsable de Desokupa, que ha insultat greument per
xarxes els independentistes. Una empresa vinculada amb l’extrema dreta -Vox ha aplaudit el
contracte-, amb membres paramilitars, i feixistes amb esvàstiques tatuades i condemnes per
intent d’homicidi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diu l’alcalde que no els contracta per la seva ideologia sinó per la seva experiència, que segons
26 denúncies de Mossos, són actuacions fora de la llei, pràctiques violentes, extorsió,
suplantació, amenaces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podem permetre aquesta manca d’ètica i de respecte als drets humans i a la dignitat de les
persones perpetrada per partits polítics que es diuen democràtics. Que una institució pública
tracti amb una empresa així fa trontollar els principis democràtics i és un precedent molt perillós
(l’empresari ha dit que és un abans i un després i ara el truquen més ajuntaments).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;És intolerable que Junts i PSC pensin en l’extrema dreta per solucionar problemes i encarreguin
a un cos parapolicial un servei públic. Demostra la incapacitat de gestionar el municipi i de donar
resposta a les necessitats i preocupacions de veïns i veïnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per això demanem la rescissió del contracte, cap relació amb Desokupa, i la dimissió de l’Alcalde
per haver-lo signat.&lt;/p&gt;</content><category term="Escrits a La Pinassa"></category><category term="Okupació"></category></entry><entry><title>Comunicat conjunt dels grups municipals de Crida Premià de Dalt i ERC-AM en relació amb el contracte que ha signat l'Ajuntament de Premià de Dalt amb Desokupa</title><link href="/posts/2022/10/18/comunicat-conjunt-dels-grups-municipals-de-crida-premia-de-dalt-i-erc-am-en-relacio-amb-el-contracte-que-ha-signat-lajuntament-de-premia-de-dalt-amb-desokupa.html" rel="alternate"></link><published>2022-10-18T12:00:00+02:00</published><updated>2022-10-18T12:00:00+02:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2022-10-18:/posts/2022/10/18/comunicat-conjunt-dels-grups-municipals-de-crida-premia-de-dalt-i-erc-am-en-relacio-amb-el-contracte-que-ha-signat-lajuntament-de-premia-de-dalt-amb-desokupa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;El passat dimecres 18 d’octubre de 2022 l’alcalde Josep Triadó anunciava, a la plana web de l’Ajuntament de Premià de Dalt, la contractació de l’empresa DESOKUPA, una empresa vinculada a moviments d’extrema dreta i que utilitza pràctiques violentes, d’extorsió i que freguen la legalitat en les seves actuacions.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;El passat dimecres 18 d’octubre de 2022 l’alcalde Josep Triadó anunciava, a la plana web de l’Ajuntament de Premià de Dalt, la contractació de l’empresa DESOKUPA, una empresa vinculada a moviments d’extrema dreta i que utilitza pràctiques violentes, d’extorsió i que freguen la legalitat en les seves actuacions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sense que ho justifiqui la realitat d’aquest municipi, es contracta una empresa que -segons TV3- acumula 26 denúncies penals dels Mossos d’Esquadra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A més, és significatiu que aquesta contractació s’hagi fet de manera opaca, sense comptar amb la resta de regidors i regidores, que ens n’hem assabentat pels mitjans de comunicació.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A més, es dona la circumstància, que el propietari de l’empresa Desokupa ha aparegut en diversos vídeos, anomenant amics seus l’alcalde i el regidor d'esports d’aquest ajuntament i fent mofa dels catalans en general i de les persones independentistes en particular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La contractació d’aquesta empresa posa en qüestió l’esperit democràtic de l’equip de govern del nostre ajuntament, alhora que constata el seu fracàs pel que fa a la gestió de la seguretat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I, crea un greu precedent, ja que valida la contractació de cossos parapolicials per a funcions d’ordre públic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenem que la competència en l’àmbit de la seguretat ha de recaure en el cos de Mossos d’Esquadra i en el de la Policia Local, que han demostrat la seva professionalitat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entenem també que els procediments d’actuació s’han d’adequar estrictament als que estableix la Llei i la Justícia i en cap cas han de ser arbitraris o vorejant els límits de la legalitat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgrat que per diverses vies hem demanat a l’alcalde Josep Triadó rescindir el contracte amb Desokupa i desvinculi al nostre municipi d’aquesta empresa, no hem obtingut una resposta favorable, sinó tot el contrari, el reafirmament en la seva decisió.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L'actuació i reafirmament de l’alcalde ha posicionat i assenyalat el nostre municipi com un lloc conflictiu en temes d’ocupació i màfies, la qual cosa no és certa. I n’ha rebregat la nostra imatge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ha fabricat un escenari de por sense fonament (0 cases ocupades en el moment de la contractació, segons dades del mateix Ajuntament), per bastir i donar coartada a una contractació mancada d’ètica, que li confereix un protagonisme i un paper salvador en època d’eleccions, apel·lant a allò més íntim de les persones, que és la seguretat de la seva llar i la dels seus dins de casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quan es detecta un cas d’ocupació, les actuacions s’han de regir pel marc legal actual, treballant en aquesta línia per a solucionar-ho tenint en compte tots els aspectes de la problemàtica. Altrament estarem acceptant una excepció que avui pot ser aquesta, i demà una altra. Deixant l’estat de dret en un segon pla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com donem per suposat que la Policia Local actuarà segons la llei, l’aprovació d’aquest contracte és pura demagogia i postureig. És a dir, llençar els diners, fer campanya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per tots aquests motius, els grups municipals de Crida Premià de Dalt i Esquerra Republicana exigim la dimissió de l’alcalde de Premià de Dalt, Josep Triadó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Els grups municipals d’Esquerra Republicana i Crida Premià de Dalt ens oposem a què el nostre consistori tingui qualsevol mena de relació amb l’empresa DESOKUPA i els seus  responsables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per això, exigim també la rescissió immediata del contracte i el cessament de qualsevol vincle amb aquesta empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No podem permetre que el nostre municipi serveixi de precedent per a blanquejar i obrir l’àmbit institucional a l’extrema dreta.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;L’Ajuntament de Premià de Dalt, contracta l’assessorament de Desokupa per a “acabar amb les ocupacions mafioses”. Podeu veure la notícia &lt;a href="https://web.archive.org/web/20221018153149/http://www.premiadedalt.cat/news/l2019ajuntament-rebra-l2019assessorament-de-desokupa-per-acabar-amb-les-ocupacions-mafioses"&gt;aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="Comunicats"></category><category term="Okupació"></category></entry><entry><title>Comunicat en relació amb el contracte que ha signat l'Ajuntament Premià de Dalt amb Desokupa.</title><link href="/posts/2022/10/18/comunicat-en-relacio-amb-el-contracte-que-ha-signat-lajuntament-premia-de-dalt-amb-desokupa.html" rel="alternate"></link><published>2022-10-18T12:00:00+02:00</published><updated>2022-10-18T12:00:00+02:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2022-10-18:/posts/2022/10/18/comunicat-en-relacio-amb-el-contracte-que-ha-signat-lajuntament-premia-de-dalt-amb-desokupa.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Volem un Premià on els nostres joves no hagin de marxar del poble, no volem un poble de matons i empreses fosques i violentes com DESOKUPA.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Volem un Premià on els nostres joves no hagin de marxar del poble, no volem un poble de matons i empreses fosques i violentes com DESOKUPA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tots sabem que el problema de l'habitatge és un problema real i que per desgràcia cada vegada va en augment. Són molts els i les joves del nostre poble que han hagut de marxar, perquè no podien disposar d'un habitatge digne, sense pagar els preus abusius del mercat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tant és així que algunes de les famílies amb pobresa energètica i que no poden pagar els preus cada cop més en augment dels habitatges s'han vist obligades a ocupar o reocupar casa seva per sobreviure. A tot això s'ha de sumar les màfies que s'aprofiten d'aquesta problemàtica per treure benefici a costa de la misèria dels altres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I, sí, creiem que l'administració ha de posar solució aquesta desatrossa situació que des del nostre punt de vista no demana la contractació d'empreses fosques i poc clares que utilitzen la violència i l'extorsió per fer fora a la gent de casa, sinó per l'aplicació de polítiques realment socials i l'accés a un habitatge digne per als nostres veïns i veïnes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Així que des de Crida ens oposem a la contractació de l'empresa desokupa i a la privatització de la seguretat que el govern porta fent aquests darrers anys amb els serenos del s.21 i ara encara empitjora amb aquesta nova contractació.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apostem per dotar i millorar el cos de la nostra policia local i agents cívics, tot trobant una solució al problema de l'habitatge i les màfies que intenten aprofitar-se de la situació.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;L’Ajuntament de Premià de Dalt, contracta l’assessorament de Desokupa per a “acabar amb les ocupacions mafioses”. Podeu veure la notícia &lt;a href="https://web.archive.org/web/20221018153149/http://www.premiadedalt.cat/news/l2019ajuntament-rebra-l2019assessorament-de-desokupa-per-acabar-amb-les-ocupacions-mafioses"&gt;aquí&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img
    src="/images/posts/2022/juli-giner-josep-triado-gines-desokupa.jpeg"
    alt="drawing"
    width="300"
/&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Comunicats"></category><category term="Okupació"></category></entry><entry><title>Resum de les mesures per contribuir a una resposta col·lectiva a la crisi del coronavirus</title><link href="/posts/2020/03/25/resum-de-les-mesures-per-contribuir-a-una-resposta-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus.html" rel="alternate"></link><published>2020-03-25T07:25:00+01:00</published><updated>2020-03-25T07:25:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2020-03-25:/posts/2020/03/25/resum-de-les-mesures-per-contribuir-a-una-resposta-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Resum del document de propostes de Crida Premià de Dalt per a fer front al coronavirus.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A continuació teniu el resum de les mesures. Per consultar el comunicat sencer, cliqueu &lt;a href="/crida-premia-de-dalt-proposa-mesures-per-contribuir-a-una-resposta-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus-que-no-deixi-ningu-enrere.html"&gt;aquí&lt;/a&gt;. I a la pàgina principal trobareu els punts més destacats en imatges.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1) ATURAR TAXES I IMPOSTOS MUNICIPALS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Moratòria en pagaments com l’IBI o la taxa d’escombraries per a famílies amb dificultats econòmiques.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2) MODIFICAR PRESSUPOST&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aprovar (si cal telemàticament) ajuts a persones aturades, autònomes, comerços locals i petites empreses que estan patint dificultats.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3) MORATÒRIA LLOGUERS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Suspendre els lloguers de pisos i locals municipals a qui ho necessiti, i reclamar a les administracions competents que ho apliquin per als lloguers privats.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4) GARANTIR HABITATGE I SUBMINISTRAMENTS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mitjançar per a evitar desnonaments i talls de subministrament, garantir allotjament a totes les persones que puguin quedar sense llar, i tots els subministraments inclòs telèfon i internet (necessitat educativa, laboral i social en la situació actual). Estudiar la municipalització de béns i serveis de primera necessitat com l’aigua per garantir-ne l'abastiment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mobilitzar habitatges buits, pisos turístics, recursos i centres privats, per a fer front a necessitats en situacions d’emergència.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;5) GARANTIR DRETS LABORALS I SOCIALS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Garantir els drets laborals, socials i a la salut de tothom, sigui quina sigui la situació administrativa o contractual. Mitjançar per a evitar acomiadaments, garantir nòmines, assegurar el teletreball i mecanismes de flexibilitat per a famílies treballadores.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;6) VOLUNTARIAT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Comptar amb les persones voluntàries per a fer arribar la informació i l’ajuda a totes les persones que ho puguin necessitar, especialment a aquelles que hagin quedat aïllades i no estiguin en contacte amb els serveis socials.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;7) INFORMACIÓ I PARTICIPACIÓ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fer pública tota la informació i ampliar-ne la difusió, escoltar i donar veu als veïns i les veïnes i respondre totes les seves consultes. Especialment per a què les persones vulnerables i les seves famílies puguin saber si han d’extremar les precaucions pel que fa a llocs on hi hagi hagut casos o a productes que els puguin afectar.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;8) TRÀMITS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Establir la finestreta única per atendre, informar i tramitar ajuts i mesures de totes les administracions.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;9) GARANTIR LA PROTECCIÓ SANITÀRIA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Garantir que tothom que treballi prop de persones disposi dels equipaments de prevenció i protecció adequats i dels materials necessaris. Evitar que la desinfecció pugui afectar persones amb sensibilitat química o dificultats respiratòries.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10) REFORÇ DELS SERVEIS ASSISTENCIALS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ampliar els recursos per a reforçar quan calgui els serveis d’atenció domiciliària, teleassistència, àpats a domicili i altres, per a persones grans o en situació de vulnerabilitat o dependència, així com els horaris d’atenció i el contacte amb les persones que viuen soles, contractant més personal si és necessari.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;11) EVITAR ENGANYS I ROBATORIS A PERSONES VULNERABLES&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dedicar una atenció especial a evitar possibles enganys i robatoris, especialment a persones grans o vulnerables que visquin soles.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;12) REFORÇ EDUCATIU, FORMATIU I D’ACOMPANYAMENT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Serveis que acompanyin les famílies i els infants, especialment amb necessitats específiques que requereixin un tractament diferenciat.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;13) ATENCIÓ PSICOLÒGICA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Oferir proactivament recursos d’acompanyament psicològic per a persones que puguin patir dificultats pel sentiment de soledat i aïllament, difonent la possibilitat de contactar-hi.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;14) PREVENCIÓ, DETECCIÓ I ATENCIÓ D’ASSETJAMENTS I MALTRACTAMENTS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Parar especial atenció a situacions d’assetjament telemàtic a joves i de maltractaments a persones grans que es poden donar o agreujar en situacions de solitud.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;15) PREVENCIÓ, DETECCIÓ I ATENCIÓ DE VIOLÈNCIES MASCLISTES&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Augmentar els recursos i esforços per a prevenir, detectar i actuar davant situacions de violència masclista cap a les dones i els infants, que es poden donar o agreujar en situació de confinament.&lt;/p&gt;</content><category term="Propostes"></category><category term="Covid19"></category></entry><entry><title>Mesures per contribuir a una resposta col·lectiva a la crisi del coronavirus</title><link href="/posts/2020/03/24/mesures-per-contribuir-a-una-resposta-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus.html" rel="alternate"></link><published>2020-03-24T07:25:00+01:00</published><updated>2020-03-24T07:25:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2020-03-24:/posts/2020/03/24/mesures-per-contribuir-a-una-resposta-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Document de propostes de Crida Premià de Dalt per a fer front al coronavirus.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A continuació teniu el comunicat sencer. Per consultar el resum de les mesures, cliqueu &lt;a href="/resum-propostes-de-crida-premia-de-dalt-per-a-una-resposta-social-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus.html"&gt;aqui&lt;/a&gt;. I a la pàgina principal trobareu els punts més destacats en imatges.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des de l’inici de la situació generada pel Covid-19, la Crida ha ofert tota la seva col·laboració per una resposta col·lectiva a la crisi sanitària, econòmica i social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El Grup Municipal de Crida manté des de llavors un contacte continuat amb el govern per fer un seguiment de la situació al municipi i de les actuacions de l’administració local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Malgrat això, creiem que &lt;strong&gt;cal avançar més per a donar una resposta conjunta&lt;/strong&gt; que compti amb tots els agents polítics, socials i cívics i amb tots els veïns i les veïnes del nostre poble.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Ajuntament ha començat, ara sí, a connectar les xarxes de voluntariat que es van organitzar des del primer dia amb les persones que necessiten ajuda. Però la resposta serà més àmplia, més ràpida i més compartida si la fem realment entre tots i totes, i si la informació es comparteix i arriba a tothom. És l’única manera &lt;strong&gt;d’assegurar que ningú quedi enrere&lt;/strong&gt; en moments complexes com els que estem vivint.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per tot això, des de Crida demanem la necessària &lt;strong&gt;transmissió continuada de tota la informació&lt;/strong&gt; sobre la situació al municipi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volem manifestar també que contribuirem a donar un suport ampli a les modificacions pressupostàries que calgui aprovar per a aplicar mesures que garanteixin una &lt;strong&gt;sortida socialment justa&lt;/strong&gt; a aquesta crisi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I en aquest sentit, demanem:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mesures institucionals, administratives i comunicatives&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Després de la suspensió del Ple de març i de les Juntes de Govern per prevenció, demanem que s’implementin les eines necessàries per fer possible, de manera &lt;strong&gt;telemàtica&lt;/strong&gt;, la realització del proper Ple i de totes les sessions extraordinàries que calguin per &lt;strong&gt;debatre i aprovar les mesures necessàries per sortir d’aquesta situació de crisi&lt;/strong&gt; de la millor manera possible&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aquestes sessions també han de servir per a que la ciutadania torni a tenir veu en les decisions que l’afecten, &lt;strong&gt;permetent a veïns i veïnes fer preguntes i propostes que són encara més necessàries en una situació com l’actual&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantir que arribi a tothom la informació&lt;/strong&gt; sobre la situació, les mesures a seguir i els ajuts disponibles, assegurant que arribi de forma efectiva a les persones sense accés a internet o a les xarxes socials, les persones soles i amb poca xarxa de relacions socials i comunitàries, les que no tenen contacte amb serveis socials, o les que puguin tenir dificultats de comprensió per qüestions lingüístiques o cognitives entre d’altres, i especialment a totes aquelles persones en situació de major vulnerabilitat per edat, patologies prèvies o condicions socials i econòmiques.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comptar amb les persones voluntàries&lt;/strong&gt; per assegurar que la informació arribi a tots els veïns i les veïnes, i per a totes aquelles altres tasques que puguin fer, garantint les mesures de prevenció i protecció necessàries i facilitant el material necessari.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantir la finestreta única per a l’atenció, informació i tramitació administrativa necessària&lt;/strong&gt;, que funcioni com a única via tant pel que fa als ajuts, mesures i informacions del municipi com les de les altres administracions.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Exigir a les altres administracions que vagin més enllà de les mesures aprovades fins ara, reclamant actuacions necessàries com són l’aplicació &lt;strong&gt;de moratòries en el pagament dels lloguers&lt;/strong&gt;, la limitació de treballar, excepte per als serveis essencials, per evitar la propagació del virus, i &lt;strong&gt;garantir els drets laborals a totes les treballadores&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mesures socials&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Garantir que cap persona pugui quedar sense casa o patir talls de subministraments&lt;/strong&gt; per no poder fer front al &lt;strong&gt;pagament del lloguer o de les factures d’aigua, gas, llum, o telèfon i internet&lt;/strong&gt;, garantint els ajuts urgents necessaris al respecte, i intervenint per &lt;strong&gt;evitar desnonaments o execucions hipotecàries&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Treballar per la &lt;strong&gt;municipalització&lt;/strong&gt; de béns i serveis de primera necessitat com l’aigua, per poder garantir-ne l'abastiment de manera directa i immediata.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Evitar que cap persona quedi fora de l’atenció o mancada de drets per la seva situació administrativa&lt;/strong&gt;, garantint l’empadronament de totes les persones que viuen al municipi mitjançant la realització urgent dels tràmits necessaris.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantir un allotjament amb les mesures preventives necessàries&lt;/strong&gt; per a totes les persones que puguin estar o quedar sense llar al municipi.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Establir mesures per &lt;strong&gt;mobilitzar habitatges buits&lt;/strong&gt;, inclosos pisos turístics, per fer front a una situació d’emergència en què calgui disposar d’allotjaments temporals o definitius, i per a garantir l’habitatge a persones que en quedin sense.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Mesures econòmiques i laborals&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Establir una &lt;strong&gt;moratòria en el pagament d’impostos i taxes&lt;/strong&gt; municipals (IBI, taxes d’escombraries, vehicles, impost d’activitats econòmiques...) per als veïns i les veïnes, petites empreses i autònoms, que hagin patit una reducció dels seus ingressos a causa de la situació originada pel coronavirus i estiguin patint dificultats econòmiques.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Establir &lt;strong&gt;línies d’ajut per a persones aturades, assalariades i autònomes, així com per a PIMES i comerços locals&lt;/strong&gt; que pateixen dificultats per la situació actual.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Assegurar que es garanteixin tots els &lt;strong&gt;drets laborals&lt;/strong&gt; dels veïns i veïnes de Premià de Dalt, establint serveis d’&lt;strong&gt;informació, assessorament i mediació&lt;/strong&gt;, per a garantir el &lt;strong&gt;pagament de nòmines&lt;/strong&gt;, l’aplicació de &lt;strong&gt;mesures de flexibilitat i evitar els acomiadaments&lt;/strong&gt;, especialment en el cas d’empreses i autònoms que treballen per a l’administració. En aquests casos, també avançar pagaments per &lt;strong&gt;garantir la liquiditat&lt;/strong&gt; a autònoms i petites empreses, i &lt;strong&gt;implementar ajuts&lt;/strong&gt; en els casos en que s’han vist suspesos els contractes per causa de força major.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Parar especial atenció a falsos autònoms i contractes irregulars que es puguin donar al municipi, com els casos que han denunciat a nivell global col·lectius com les cambreres de pisos o Kellys, o els repartidors a domicili.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mesures sanitàries i de salut pública&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Garantir que tot el &lt;strong&gt;personal sanitari i social&lt;/strong&gt; que treballa a Premià de Dalt, ja sigui als consultoris, als serveis socials, de respir i d’atenció domiciliària, o en serveis residencials, així com altres professionals del &lt;strong&gt;sector públic i privat, i persones voluntàries&lt;/strong&gt;, que hagin de treballar en contacte proper amb veïns i veïnes, disposin en tot moment dels &lt;strong&gt;Equips de Protecció Individuals&lt;/strong&gt; necessaris per evitar la propagació del virus.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Disposar d’informació sobre els &lt;strong&gt;centres i establiments privats&lt;/strong&gt; d’allotjament temporal o definitiu de persones, per a poder &lt;strong&gt;disposar dels seus espais i recursos residencials, sanitaris o d’altre tipus en cas d’emergència&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Cal &lt;strong&gt;informació completa&lt;/strong&gt; sobre les actuacions que es fan i &lt;strong&gt;respondre les preguntes&lt;/strong&gt; dels veïns i veïnes sobre, per exemple, quin producte s’està fent servir per la &lt;strong&gt;desinfecció&lt;/strong&gt; i a quines persones pot afectar, així com informar amb antelació de la planificació dels llocs i moments en què s’aplicarà.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En el cas concret de la desinfecció, aquest coneixement és necessari per tal de prendre les &lt;strong&gt;mesures adients per a les persones amb sensibilitat química o amb dificultats respiratòries&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Així mateix, cal &lt;strong&gt;donar la informació que permeti als veïns i les veïnes saber si han d’extremar les precaucions&lt;/strong&gt; per haver estat en contacte amb persones o llocs on hi hagi hagut casos confirmats o potencials de coronavirus, o si han d’evitar llocs específics per aquest motiu, i respondre les consultes que es facin en aquest sentit.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Mesures per a situacions de vulnerabilitat i de risc de violència de gènere&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Augmentar els recursos per a &lt;strong&gt;reforçar quan calgui els serveis de teleassistència, ajuts i àpats a domicili, i altres serveis a persones grans i persones en situació de dependència o de major fragilitat o vulnerabilitat&lt;/strong&gt;. Garantint així l’atenció social i sanitària i l’atenció a la dependència, una alimentació adequada i saludable, les mesures d’higiene i de neteja necessàries, i mesures d’accessibilitat i de promoció de l’autonomia personal.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Garantir també més recursos per reforçar el contacte proactiu i continuat amb aquestes persones a través de la teleassistència, i de trucades o altres mitjans per a les persones que no tenen aquest servei però poden viure també situacions de vulnerabilitat, soledat i aïllament en el context actual.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Reforçar també els &lt;strong&gt;serveis educatius i formatius i d’acompanyament a infants i famílies&lt;/strong&gt; en aquesta situació excepcional, tenint en compte els &lt;strong&gt;infants amb necessitats específiques&lt;/strong&gt;, garantint la possibilitat d’un tractament diferenciat i mesures específiques.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Per exemple, facilitant que puguin sortir de casa en cas d’infants amb trastorns de l’espectre autista, TDAH o altres, que presenten una desregulació emocional i alteracions greus de la conducta per estar massa dies tancats a casa.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Destinar recursos a reforçar i ampliar mesures d’informació i atenció a les dones, especialment pel que fa a la &lt;strong&gt;prevenció, detecció i atenció a situacions de violència masclista&lt;/strong&gt;, i a allotjaments d’emergència, per l’increment del risc de patir aquestes violències en la situació actual de confinament.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dedicar esforços i recursos a prevenir, detectar i actuar pel que fa a &lt;strong&gt;discriminacions, violències i maltractaments&lt;/strong&gt; que el confinament perllongat pot comportar.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Parant especial atenció als maltractaments &lt;strong&gt;a persones grans&lt;/strong&gt; que es puguin donar en centres residencials, en l’atenció domiciliària especialment a persones soles o en situació de vulnerabilitat i manca d’autonomia, o en l’àmbit familiar cap a persones grans o cap &lt;strong&gt;als infants&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Dedicar una atenció especial per part de la policia local o altres agents a &lt;strong&gt;evitar possibles enganys i robatoris a persones grans soles o persones vulnerables&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Oferir proactivament, des de l’Administració, recursos d’&lt;strong&gt;atenció psicològica&lt;/strong&gt;, en col·laboració amb professionals i tenint en compte la xarxa de voluntariat, per a ajudar a pal·liar els efectes que la situació de confinament, la malaltia o l’angoixa puguin produir en la població. Difondre la possibilitat de contactar-hi.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Especialment, pel que fa a aquelles persones que puguin resultar més afectades i amb més patiment potencial, per &lt;strong&gt;falta d’autoestima, sentiment de soledat&lt;/strong&gt;, situacions viscudes d’assetjament, que es veuen agreujades en situacions de menor contacte i major aïllament físic, social i psicològic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parant especial atenció a situacions d’&lt;strong&gt;assetjament&lt;/strong&gt; que es poden donar i agreujar de manera telemàtica i a través de les xarxes socials.&lt;/p&gt;</content><category term="Comunicats"></category><category term="Covid19"></category></entry><entry><title>Stop LGBTI-fòbia a l'esport</title><link href="/posts/2020/02/27/stop-lgbti-fobia-a-lesport.html" rel="alternate"></link><published>2020-02-27T00:01:00+01:00</published><updated>2020-02-27T00:01:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2020-02-27:/posts/2020/02/27/stop-lgbti-fobia-a-lesport.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Commemorem el dia mundial contra l’LGBTI-fòbia a l’esport&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Des de la Crida volem contribuir tant com puguem a la lluita per l’alliberament sexual i de gènere. Volem un poble on les persones LGBTI puguin viure sense discriminacions, en llibertat i amb igualtat real. Per això des que vam néixer hem anat fent diverses accions per visibilitzar, normalitzar i posar en valor la diversitat també des del municipalisme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al llarg d’aquest any seguim i seguirem treballant en aquesta línia, i la primera de les diades anuals que commemorem és el dia mundial contra l’LGBTI-fòbia a l’esport:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img
    src="/images/posts/2020/cartell-torneig-lgbti-fobia.webp"
    alt="drawing"
    width="300"
/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de la moció que vam presentar al respecte el 2016 (en podeu llegir aquí la versió final i aquí la primera versió abans de les esmenes dels altres grups), a la qual vam aconseguir sumar l’Ajuntament i tots els grups municipals, es va celebrar aquest dia per primera vegada al nostre poble l’any 2017, i hem seguit fent-ho els anys següents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si hi voleu participar, voleu més informació, o teniu qualsevol dubte o suggeriment, podeu contactar-nos a través del formulari que trobareu al final d’aquesta pàgina, així com mitjançant el web i els nostres perfils a les xarxes socials, o també al correu cridapremiadedalt@gmail.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moltes gràcies per la vostra col·laboració per eradicar les discriminacions i lluitar per les llibertats! Entre totes ho podrem tot!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crida Premià de Dalt&lt;/p&gt;</content><category term="Esdevenments"></category><category term="LGBTI"></category></entry></feed>