<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Crida Premià de Dalt - Propostes</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/propostes.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2020-03-25T07:25:00+01:00</updated><entry><title>Resum de les mesures per contribuir a una resposta col·lectiva a la crisi del coronavirus</title><link href="/posts/2020/03/25/resum-de-les-mesures-per-contribuir-a-una-resposta-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus.html" rel="alternate"></link><published>2020-03-25T07:25:00+01:00</published><updated>2020-03-25T07:25:00+01:00</updated><author><name>La Crida</name></author><id>tag:None,2020-03-25:/posts/2020/03/25/resum-de-les-mesures-per-contribuir-a-una-resposta-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Resum del document de propostes de Crida Premià de Dalt per a fer front al coronavirus.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;A continuació teniu el resum de les mesures. Per consultar el comunicat sencer, cliqueu &lt;a href="/crida-premia-de-dalt-proposa-mesures-per-contribuir-a-una-resposta-collectiva-a-la-crisi-del-coronavirus-que-no-deixi-ningu-enrere.html"&gt;aquí&lt;/a&gt;. I a la pàgina principal trobareu els punts més destacats en imatges.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1) ATURAR TAXES I IMPOSTOS MUNICIPALS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Moratòria en pagaments com l’IBI o la taxa d’escombraries per a famílies amb dificultats econòmiques.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2) MODIFICAR PRESSUPOST&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aprovar (si cal telemàticament) ajuts a persones aturades, autònomes, comerços locals i petites empreses que estan patint dificultats.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3) MORATÒRIA LLOGUERS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Suspendre els lloguers de pisos i locals municipals a qui ho necessiti, i reclamar a les administracions competents que ho apliquin per als lloguers privats.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;4) GARANTIR HABITATGE I SUBMINISTRAMENTS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mitjançar per a evitar desnonaments i talls de subministrament, garantir allotjament a totes les persones que puguin quedar sense llar, i tots els subministraments inclòs telèfon i internet (necessitat educativa, laboral i social en la situació actual). Estudiar la municipalització de béns i serveis de primera necessitat com l’aigua per garantir-ne l'abastiment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mobilitzar habitatges buits, pisos turístics, recursos i centres privats, per a fer front a necessitats en situacions d’emergència.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;5) GARANTIR DRETS LABORALS I SOCIALS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Garantir els drets laborals, socials i a la salut de tothom, sigui quina sigui la situació administrativa o contractual. Mitjançar per a evitar acomiadaments, garantir nòmines, assegurar el teletreball i mecanismes de flexibilitat per a famílies treballadores.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;6) VOLUNTARIAT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Comptar amb les persones voluntàries per a fer arribar la informació i l’ajuda a totes les persones que ho puguin necessitar, especialment a aquelles que hagin quedat aïllades i no estiguin en contacte amb els serveis socials.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;7) INFORMACIÓ I PARTICIPACIÓ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fer pública tota la informació i ampliar-ne la difusió, escoltar i donar veu als veïns i les veïnes i respondre totes les seves consultes. Especialment per a què les persones vulnerables i les seves famílies puguin saber si han d’extremar les precaucions pel que fa a llocs on hi hagi hagut casos o a productes que els puguin afectar.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;8) TRÀMITS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Establir la finestreta única per atendre, informar i tramitar ajuts i mesures de totes les administracions.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;9) GARANTIR LA PROTECCIÓ SANITÀRIA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Garantir que tothom que treballi prop de persones disposi dels equipaments de prevenció i protecció adequats i dels materials necessaris. Evitar que la desinfecció pugui afectar persones amb sensibilitat química o dificultats respiratòries.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;10) REFORÇ DELS SERVEIS ASSISTENCIALS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ampliar els recursos per a reforçar quan calgui els serveis d’atenció domiciliària, teleassistència, àpats a domicili i altres, per a persones grans o en situació de vulnerabilitat o dependència, així com els horaris d’atenció i el contacte amb les persones que viuen soles, contractant més personal si és necessari.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;11) EVITAR ENGANYS I ROBATORIS A PERSONES VULNERABLES&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dedicar una atenció especial a evitar possibles enganys i robatoris, especialment a persones grans o vulnerables que visquin soles.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;12) REFORÇ EDUCATIU, FORMATIU I D’ACOMPANYAMENT&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Serveis que acompanyin les famílies i els infants, especialment amb necessitats específiques que requereixin un tractament diferenciat.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;13) ATENCIÓ PSICOLÒGICA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Oferir proactivament recursos d’acompanyament psicològic per a persones que puguin patir dificultats pel sentiment de soledat i aïllament, difonent la possibilitat de contactar-hi.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;14) PREVENCIÓ, DETECCIÓ I ATENCIÓ D’ASSETJAMENTS I MALTRACTAMENTS&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Parar especial atenció a situacions d’assetjament telemàtic a joves i de maltractaments a persones grans que es poden donar o agreujar en situacions de solitud.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;15) PREVENCIÓ, DETECCIÓ I ATENCIÓ DE VIOLÈNCIES MASCLISTES&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Augmentar els recursos i esforços per a prevenir, detectar i actuar davant situacions de violència masclista cap a les dones i els infants, que es poden donar o agreujar en situació de confinament.&lt;/p&gt;</content><category term="Propostes"></category><category term="Covid19"></category></entry></feed>